%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Pour chacun des cas suivants, calcule le périmètre des figures
décrites ci-dessous :
\begin{myenumerate}
\item Je suis un rectangle. Ma longueur mesure $24$~cm et ma largeur
  mesure la moitié de ma longueur.
\item Je suis un rectangle. Ma longueur mesure le triple de ma largeur
  et ma largeur mesure le double de $3$~m.
\end{myenumerate}